# Qu'est ce que git ignore

C'est un fichier qui permet de choisir des dossiers qu'on veux pas mettre sur son projet.

## Comment créer le fichier 

`Créer un fichier name : .gitignore`

>écrire dedans le fichiers,les dossiers qu'on veux pas sauvegarder sur son gitlab
>exemple : .idea / node_modules
 
 
`git rm -rf .idea` = permet de supprimer le module .idea

`git rm -rf node.modules` = permet de supprimer le module sélectionner
 
 `npm i`= réinstaller touts les modules 
 